代码编辑器
---

程序员接触时间最长的就是代码编辑器。

代码编辑器主要分两种：IDE（集成开发环境）和轻量编辑器。很多人喜欢这两种各选一个。

## IDE

IDE（集成开发环境）是指用于管理整个项目的，具有强大功能的编辑器。顾名思义，它不仅仅是一个编辑器，而且还是个完整的“开发环境”。

IDE 加载项目（通常包含很多文件），并且允许在不同文件之间导航（navigation）。IDE 还提供基于整个项目（不仅仅是打开的文件）的自动补全功能，集成版本控制（如 git）、集成测试环境等一些其他“项目层面”的东西。

如果你还没考虑好选哪一款 IDE，可以考虑下面两个：

- [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/)（跨平台，免费）。
- [WebStorm](https://www.jetbrains.com/webstorm/)（跨平台，收费）。

对于 Windows 系统来说，也有个叫 “Visual Studio” 的 IDE，请不要跟 “Visual Studio Code” 混淆。“Visual Studio” 是一个收费的、强大的 Windows 专用编辑器，它十分适合于 .NET 开发。用它进行 JavaScript 开发也不错。“Visual Studio” 有个免费的版本 Visual Studio Community。

很多 IDE 是收费的，但是它们都可以试用。购买 IDE 的费用对于一名合格的程序员的薪水来说，肯定算不了什么，所以去选一个对你来说最好的吧。

## 轻量编辑器

“轻量编辑器”没有 IDE 功能那么强大，但是它们一般很快、优雅而且简单。

“轻量编辑器”主要用于快速打开和编辑文件。

“轻量编辑器”和 “IDE” 最大的区别是，IDE 一般在项目中使用，这也就意味着在开启的时候要加载很多数据，如果需要的话还会分析项目的结构等。如果我们只需要编辑一个文件，那么“轻量编辑器”会更快。

实际上，“轻量编辑器”一般都有各种各样的插件，这些插件可以做目录级（directory-level）的语法分析和代码补全。所以“轻量编辑器”和 IDE 也没有严格的界限。

下面是一些值得你关注的“轻量编辑器”：

- [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/)（跨平台，免费）。
- [Sublime Text](http://www.sublimetext.com/)（跨平台，共享软件）。
- [Notepad++](https://notepad-plus-plus.org/)（Windows，免费）。

## 不要争吵

上面列表中的编辑器都是我和我的朋友（他们都是我认为很优秀的开发者）已经使用了很长时间并且很满意的。

当然还有很多其他很好的编辑器，你可以选择一个你最喜欢的。

选择编辑器就像选择其他工具一样，是很个人化的。具体取决于你的项目，习惯以及个人喜好。